{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_035998",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "소록도"
    },
    "text": "小鹿島は面積が3.79㎢であり、2001年基準で人口は890人だ。海岸線の長さは12キロであり、高興半島南端の鹿洞から約500mの距離に位置する。島は幼い鹿と似た模様を持っていて、小鹿島と呼ばれる。過去にはハンセン病患者たちだけが住む所だったが、美しい景観で有名になって現在は一般人たちも多く訪れる観光地となった。元々は高興郡錦山面に属していたが、1963年の行政区域の改編により、渡洋邑に編入された。島の最高点は118mで北に位置してあり,大部分は起伏が小さな丘陵性の山地で行われている。海岸は出入りが激しい方であり、北西の海岸はヘシクエが発達した岩石海岸であり、残りの海岸はサジルヘ案だ。小鹿島の気候は1月の平均気温が1℃前後で、8月の平均気温は26.5℃前後で、年間降水量は約1,383ミリほどだ。農産物では米、麦、にんにく、しょうが、ユズなどを生産しており、漁業活動は全く行われない。住民たちはハンセン病患者と国立、小鹿島の病院の職員やその家族が大半だ。住民たちは北東海岸沿いに集中分布し、兵士地帯と職員の地帯に区分される。国立小鹿島の病院は1916年5月に設立されており、遺跡では6.25戦争の時に殉職した人たちの魂を称えるスンロクタプと、マリアンヌとマーガレットの修道女の家、ハン・ハウン詩人の是非などがある。小鹿島は森林や海が調和を成して美しい景色を見物することができるが、東側の海岸には海水浴場があり、島の南端には小鹿島灯台がある。また、様々な医療施設や福祉施設、順天(スンチョン)刑務所ソロク支所や郵便局、渡洋邑ソロクの出張所、カトリック教会2箇所、プロテスタント教会8カ所、円仏教校当たり1カ所がある。教育機関には見習い看護婦養成所1カ所と小学校分校2校、幼稚園1か所がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "小鹿島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "小鹿島の面積は3.79平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "小鹿島の人口は2001年には何人でしたか？",
            "answer": "小鹿島の人口は2001年には890人でした。"
        },
        {
            "question": "小鹿島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "小鹿島の海岸線の長さは12キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "小鹿島は元々どの行政区域に属していましたか？",
            "answer": "小鹿島は元々高興郡錦山面に属していました。"
        },
        {
            "question": "小鹿島の最高点はどこに位置していますか？",
            "answer": "小鹿島の最高点は北に位置しており、標高は118メートルです。"
        },
        {
            "question": "小鹿島の気候はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "小鹿島の気候は1月の平均気温が1℃前後であり、8月の平均気温は26.5℃前後で、年間降水量は約1,383ミリほどです。"
        },
        {
            "question": "小鹿島で生産される農産物には何がありますか？",
            "answer": "小鹿島で生産される農産物には米、麦、にんにく、しょうが、ユズなどがあります。"
        },
        {
            "question": "小鹿島の住民の主な職業は何ですか？",
            "answer": "小鹿島の住民の主な職業は国立小鹿島の病院の職員や家族、またはハンセン病患者です。"
        },
        {
            "question": "小鹿島にある観光名所は何ですか？",
            "answer": "小鹿島にある観光名所には小鹿島灯台や海水浴場などがあります。"
        },
        {
            "question": "小鹿島にはどのような施設があるのですか？",
            "answer": "小鹿島には医療施設、福祉施設、刑務所、郵便局、教会、教育機関などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 548,
        "QA": 383
    }
}